天堂地獄絕無意義

宗教上所指嘅天堂通常就係永恆安枕無憂，地獄就係永世受苦嘅地方

但我地感知幸福與痛苦係相對嘅，如果要一直感到幸福，咁呢個生活就要不斷變得更好，否則只會習以為常。
如果為左可以重新感受同樣幸福而暫時暫停現有生活，咁嗰段時間對於天堂嘅人嚟講就係折磨，同天堂原旨相違。反之亦然

天堂與地獄描述嘅係一個線性嘅生活，但我地感知嘅幸福係要睇個轉變，係指數性嘅發展。既然我地可以習慣香港嘅生活，都唔難想像我地可以習慣地獄嘅奴役同折磨。
天堂與地獄係我地指數分析上，除左起點不同，並無分別。

而永恆同無限嘅概念就更加證明左上面嘅論點，兩條係生活質素上無限高/低嘅平行線，係絕對可以相交，意思即係話，兩者可以係一樣。

除非有證據顯示天堂地獄係指數式向上/向下，否則信仰與否絕無分別，只係無關痛癢之事物。

哦,咁唔係既, 宗教既地獄係隨時間愈加痛苦。

乜係天堂，乜係地獄？
講到天堂幾撚正，係咪可以屌天使先？
地獄又火又油炸，怕撚咩，肉體先怕火怕油啫

天堂地獄同拐子佬一樣，聽人講好可怕

總括，人言可畏

其實永生我覺得本來就係痛苦...

如果天堂人人都好乖
我諗連登仔應該好唔慣

有冇經文，我睇都係酷刑重覆折磨，十八層地獄每一層都只係重覆重覆唔係不斷加重

呢個 但如果要講，信嘅一刻罪被赦免，總有人臨死信教，感覺似係用左1up咁
但係咪真誠信，悔改可以上天堂就另一講法。

另，有人可以上天堂都係一個錯誤前提，可能做到同有人做到係兩回事。

如果唔畀處女上天堂啲人肉炸彈點算
真主性別歧視，天堂男女比例1：72
男人原罪比女人大七十二倍

痛苦隨時間變得不再顯眼，習慣了永生就冇痛苦唔痛苦，可能你眼中比較係痛苦，但係幸福嘅人心中永生係福，但大家都係用有限生命作比較，冇話啱錯

你應該搞錯左
天堂地獄從來唔需要客觀狀態，每個文本寫既情形都唔同
天堂既定義就係你會永遠有主觀既幸福感
地獄既定義就係永遠既主觀痛苦
無論環境係咪岩漿煉獄，總之你會永遠體會到心理同肉體上主觀如一既痛苦，係定義本身

咁你究竟如何先可以係邏輯上達致有永遠主觀既幸福感呢
或者你鞭打十倍次數，痛苦就會十倍？打大力十倍就會痛十倍？放大感官反饋係咪可以永無止境，唔會有疲勞嘅一刻？

神做唔到邏輯上不可能嘅事係大家嘅共識，你要點樣先可以求無間斷咁畀到主觀上嘅痛苦?

就算你話呢啲感覺係施於所謂靈魂之上，都無法推翻呢啲感覺會被習慣嘅現實。

而文本上記載嘅方法，以我所知都只係不斷施以同樣程度嘅待遇，如果有可以無限擴大痛苦/幸福感嘅請你留一留節錄我地參詳下。

永恆既痛苦好簡單，上帝呢個無限概念，令你失去習慣既能力就得
我既意思就係宗教文本係無意思既，概念上永遠痛苦既地獄係可以存在既

我唔知有無天堂
但呢個post肯定係地獄

竟然用邏輯去分析神學

以為你改教會歌
哭泣聲絕無意義

所以我大半都預設左係地獄 其實對天堂冇咩興趣

香港即地獄

食一次屎同食十次屎有無分別?
食1000次屎同食10次有無分別?
會唔會食1000次係慣左,所以唔覺得痛苦?

即係你覺得哈姆太郎咁聽日一定會更開心係實際嘅？
我諗個論點唔係你一句反彈就可以解決，因為係有可以講得出但神做唔到嘅事(例如經典嘅舉起一個自已舉唔起嘅石頭)

咩叫失去習慣嘅能力，你意思係好似失智症咁不停失憶，定係對之前嘅嘢無感覺，定係咩先，概念太模糊係好難判斷。

人可以認知到嘅痛苦取決於原本痛苦嘅程度，同新增嘅轉變，但人呢種構造係唔能夠無限向上調高痛苦，因為感官構造上有佢嘅極限，同埋有習慣機制。
就好似熱感咁樣，你三百度同一千度同一萬度，痛嘅程度係冇咩分別
同時而如果你唔一直施加更大嘅痛楚，咁就唔係永恆嘅痛楚，缺乏痛楚嗰一刻對於當事者而言就係天堂。
而如果只施加相同程度嘅痛楚，咁當事人可能心理上/生理上就會習慣

上面嘅嘢都可以有現實支援，亦符合人體邏輯界限，如果神去除左人體嘅結構，咁就會多左唯物唯心論嘅爭議，某程度上可以話去除或改造身體，只折磨靈魂，同打小人有異曲同工之妙。

所以問題係: 究竟有冇可能係肉體界限內施以無限增長嘅幸福同痛苦呢?

誰明浪子心？